{
    "question": "50 ml larutan KOH 0,0025 ditambahkan air hingga voulme larutan 200 mL tentukan pH setelah diencerkan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "identifikasikan zatnya asam atau basa ,kuat atau lemah?<br>disini KOH termasuk basa kuat dengan valensi basa (Vb) = 1<br>50 ml adalah V1 jika ditambah 200 ml air maka V2 = 250 mL<br><br>nah gunakan <br>M1 V1 = M2 V2<br>0,025 x 50 = M2 x 250<br>M2 = 5 x 10^-3\u00a0 ....................... ^ dibaca pangkat ya :)<br><br>setelah ketemu M2 kita cari OH- nya<br>[OH-] = Mb x Vb = 5 x 10^-3 x 1 = 5 x 10^-3<br><br>pOH = - log 5 x 10^-3 = 3 - log5<br>pH = 14 - (3-log5) = 11 + log 5<br><br>tandai sebagai jawab terbaik jika iya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "50 ml . 0,0025 = 200 ml . M2<br>M2 = 200. 0,0025 / 50 = 5/50 = 0,1<br><br>maka ph nya\u00a0<br>[OH-] = M.n = 0,1 .1 = 0,1<br>p[OH-] = - log 1. 10 ^-1 = 1<br>ph = 14 -1 = 13 :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "logam-apa-yang-paling-kuat-431",
            "question": "Logam apa yang paling kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tungsten, Osmium, dan Titanum",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.osmium<br>2.titanium<br>3.tungsten<br>4.adamantium<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-a-tata-nama-senyawa-anorganik-b-tata-nama-978",
            "question": "Apa pengertian dari :\r\na. tata nama senyawa anorganik\r\nb. tata nama senyawa sederhana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. tata nama senyawa\u00a0anorganik = golongan senyawa yang terdiri atas unsur2 yang tidak mengandung atom karbon organik,senyawa ini relatif sederhana dan dikelompokkan ke senyawa biner dan poliatom :)<br>b. tata nama senyawa organik sederhana = senyawa senyawa karbon dengan sifat sifat terntentu, contoh metana,etanol,dan aseton:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tata nama senyawa organik = Senyawa sederhana yang tidak mengandung atom karbon<br>Tata nama senyawa sederhana = Senyawa yang sejenis dengan senyawa organik, namun mengandung karbon. OKay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bedanya-enzim-dengan-hormon-836",
            "question": "Apa bedanya enzim dengan hormon???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "enzim adalah substrat yang mempercepat dan mengubah senyawa A ke B, sedangkan kalau hormon adalah senyawa sangat penting, yang jika ini tidak ada maka tubuhnya tidak beres contohnya hormon hipofisis, jika ini tidak ada maka kita tidak akan bisa hidup<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hormon : -\u00a0dihasilkan di organ lain(tidak ditempat dia bekerja)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-disekresikan langsung ke pembuluh darah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -dpat berupa polipeptida,asam\u00a0amino,senyawa protein<br><br>klo enzim : dihasilkan oleh tempat ia bekerja,tidak langsung ke pembuluh darah,dan hanya berupa senya protein\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-1untuk-menaikkan-titik-didih-250-ml-air-menjad-929",
            "question": "Mohon bantuannya.    1.untuk menaikkan titik didih 250 ml air menjadi 100,1'C pd \r\n tekanan 1 atm (Kb=0,50), maka jumlah gula (Mr=342) yg hrs dilarutkan?\r\n2. Besarnya pH dlm larutan Ba(OH)\u2082 dgn kosentrasi 0.005 M adalah?\r\n3. pH larutan CH3COONa 0.1 M jika Ka CH3COOH=10\u207b\u2075 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. 1 x 0,005m = 0,005.<br>pH= -log [OH-]<br>= - log 5.10^-3<br>= 3 log 5<br><br>3. kax m = akar 10^-5 x 1.10^-1<br>=akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>pH= - log [H+]<br>= - log 1.10^-3<br>= 3 log 1<br>=3<br><br>semoga benar..<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-konsentrasi-dari-larutan-yang-ph-11-pakai-cara-ya-jawab-513",
            "question": "Tentukan konsentrasi  dari larutan yang pH =11    pakai cara ya jawabnya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH=-log\u00a0[tex][ H^{+}] [/tex]<br>11=11-log 1<br>[tex][ H^{+}] [/tex] = 1X [tex] 10^{-11} [/tex]<br><br>[tex] [OH^{-}] [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{kw}{[H^{+}]} [/tex] = [tex] \\frac{1X10^{-14}}{1X10^{-11}} [/tex] =\u00a0[tex]1X 10^{-3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-reaksi-berikut-ini-tidak-merupakan-reaksi-redo-728",
            "question": "1.\u00a0Mengapa\u00a0reaksi\u00a0berikut\u00a0ini\u00a0tidak\u00a0merupakan\u00a0reaksi\u00a0redoks?    HCl+NaOH\u2192NaCl+H2O\r\n2.\u00a0Apakah\u00a0reaksi\u00a0ini\u00a0mengalami\u00a0reaksi\u00a0disproporsionasi?\r\nCl2(g)+2NaOH(aq)\u2192NaCl(aq)+NaClO(aq)+H2O(l)\r\n3.\u00a0Pada\u00a0reaksi\u00a0redoks\u00a0:\r\n2KMnO4+10Kl+8H2SO4\u21922MnSO4+5l2+6K2SO4+8H2O\r\nBagaimana\u00a0perubahan\u00a0bilangan\u00a0oksidasi\u00a0Mn\u00a0dan\u00a0l?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena reaksi redok harus mengalami reduksi dan oksidasi, bilok H yang dikiri sama dengan satu dan yang kanan sama dengan satu, jadi tidak mengalami reduksi atau oksidasi, dan Na yang dikiri memiliki bilok satu dan dikanan juga satu, jadi pada reaksi diatas tidak mengalami reduksi ataupun oksidasi<br>2. ya,karena pada reaksi diatas Cl mampu menjadi oksidator maupun reduktor<br>3.MN reaksi kiri mamiliki bilok +6, sedangkan MN reaksi yang dikanan memiliki bolok +2, jika I di reaksi kiri mamiliki bilok -1, dan di reaksi kanan memiliki bilok+1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-asam-oksi-termasuk-asam-kauat-atau-lemah-796",
            "question": "Apakah asam oksi termasuk asam kauat atau lemah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam oksi (oxyacid) adalah asam terner yang mengandung atom oksigen. Untuk semua asam anorganik yang umum, atom-atom hidrogen yang dapat terion adalah atom-atom hidrogen yang mempunyai\u00a0<u>ikatan kafalen</u>\u00a0dengan atom oksigen. Oleh sebab itu, asam nitrat (HNO3) lebih tepat dituliskan sebagai HONO2, sedangkan asam perklorat HClO4\u00a0dituliskan sebagai HOClO3, dan seterusnya.<br>Dalam satu seri asam-asam oksi dari satu unsur terdapat hubungan antara\u00a0kekuatan\u00a0<u>asam</u>\u00a0dengan banyaknya atom oksigen dalam spesies yang bersangkutan. Semakin banyak atom oksigen semakin kuat asam yang bersangkutan. Asam nitrat, HONO2\u00a0(pKa\u00a0= -1,4) termasuk asam kuat, dan lebih kuat daripada asam (lemah) nitrit HONO (pKa\u00a0= +1,33). Parameter\u00a0<u>elektronegati</u>vi<u>t</u>a<u>s</u>\u00a0dapat dipakai untuk menjelaskan\u00a0<u>kekuatan relatif asam\u00a0</u>oksi ini. Atom oksigen bersifat elektronegatif tinggi, maka semakin banyak atom oksigen semakin besar densitas elektron tertarik menjauhi atom H sehingga semakin lemah ikatan O-H, dan akibatnya semakin mudah terion dengan melepaskan ion H+, atau dengan kata lain semakin kuat asam yang bersangkutan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Asam oksi (oxyacid) adalah asam terner yang mengandung atom \noksigen. Untuk semua asam anorganik yang umum, atom-atom hidrogen yang \ndapat terion adalah atom-atom hidrogen yang mempunyai ikatan kovalen dengan atom oksigen. Oleh sebab itu, asam nitrat (HNO3) lebih tepat dituliskan sebagai HONO2, sedangkan asam perklorat HClO4 dituliskan sebagai HOClO3, dan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebanyak-4-gram-campuran-serbuk-magnesium-dibakar-menghasilkan-366",
            "question": "1. Sebanyak 4 gram campuran serbuk magnesium dibakar menghasilkan 5 gram magnesium oksida. Kadar kemurnian serbuk magnesium dalam campuran adalah ... % ( Ar : Mg = 24, O = 16 ) a. 25 b. 40 c. 50 d. 75 e. 90 \u00a0 2. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mg=gr/mr=4/24=0,16<br>MgO=gr/mr=5/40=0,12<br>kadar kemurnian= 0,12/0,16 x100%=75%<br>maaf, hanya nomor satu yang bisa saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-26-gram-zink-direaksikan-dengan-h2so4-reaksi-zn-500",
            "question": "sebanyak 2,6 gram zink direaksikan dengan\u00a0 H\u2082SO\u2084 reaksi : Zn + H\u2082SO\u2084=ZnSO\u2084 + H\u2082. Hitunglah berapa gram H\u2082SO\u2084 diperlukan agar zink tepat habis bereakasi ?\u00a0 dan berapa liter gas H\u2082 terjadi jika pada keadaan dimana 1 liter gas CH\u2084 beratnya 0,64 gram ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ga diketahuin Ar nya, saya liat Ar dari tabel periodik<br>Zn = 65<br>S = 32<br>O = 16<br>cari mol zink gunakan rumus\u00a0[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br><br>[tex]n =  \\frac{2,6}{65} [/tex] = 0,04 mol<br><br>berarti mol asam sulfat juga sama = 0,04 mol, dan massa yang diperlukan untuk habis bereaksi = Mr dikali mol<br>Mr H\u2082SO\u2084 = (2+32+16.4)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 98<br>Massa-nya = 98 x 0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>= 3,92 gram<br></strong><br>berapa liter gas H\u2082 dihasilkan? jika saya asumsikan 1 liter CH\u2084 Massanya 0,64 gram?<br>disini kita tidak mengetahui Vm (volume molar) nya oleh karena itu dapat kita cari dari tahap2 berikut :<br>mol dapat dicari dari\u00a0[tex] \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>Mr CH\u2084 = 16<br>0,64 / 16 = \u00a00,04<br>n = V/Vm<br>Vm = V / n<br>Vm = 1/0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 25<br>liter gas H\u2082 yang dihasilkan = n x Vm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,04 x 25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=<strong> 1 liter</strong><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5cm3-01-m-larutan-h2so4-diencerkan-dengan-air-murni-hin-345",
            "question": "5cm3\u00a00.1\u00a0M\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a0diencerkan\u00a0dengan\u00a0air\u00a0murni\u00a0hingga\u00a0250\u00a0cm3.\u00a0Besarnya\u00a0pH\u00a0setelah\u00a0diencerkan\u00a0adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya ubah dulu ke mL ya, cz lebih enak mL drpd cm3 (nulisnya satuan maksudnya) tp nilai tetap sama kok, OK :)<br>M1 = 0,1 M<br>V1 = 50 cm3 = 50 mL<br>V2 = 250 cm3 = 250 mL<br>Valensi Asam (Va) H2SO4 = 2<br>\u00a0<br>untuk mengetahui konsentrasi H2SO4 setelah pengenceran gunakan <br>M1 V1 = M2 V2<br>0,1 x 50 = M2 x 250<br>M2 = 0,02 M<br><br><br>cari [H+] = Ma x Va = 0,02 x 2 = 0,04 atau 4 x 10^-2<br>maka <br>pH = - log [H+] = - log 0,04 = 2 - log (kalau dihitung pakai kalkulator hasilnya 1,39 )<br><br>semoga bisa membantu :)<br>tandai sebagai yang terbaik ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}